{"id":"2017_23","name":"Romanos Lección 232017_23","memoryVerse":"“También nosotros, siendo muchos, formamos un solo cuerpo en Cristo, y cada miembro está unido a todos los demás”.  – Romanos 12:5","dayQuestions":{"one":{"title":"PRIMER DÍA: leer las notas y las referencias.","questions":[{"id":"2017_23_1","questionText":"1.  ¿Qué parte de la conferencia tuvo un significado especial para usted?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_2","questionText":"2.  ¿Cómo le ayudaron las notas?","answer":"","quotes":[]}]},"two":{"title":"SEGUNDO DÍA: leer Romanos 12:9-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-13"}],"questions":[{"id":"2017_23_3","questionText":"3. ¿Qué quiere Pablo que usted tome en cuenta al leer estos versículos? ¿Cómo le ayudaría a obedecer estos mandatos el recordar lo que Pablo dice? (Vea Romanos 12:1-2.)","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:1-2"}]},{"id":"2017_23_4","questionText":"4.  Compare la descripción que da Pablo sobre el amor con la percepción popular que existe en su cultura sobre el amor. ¿Qué relación hay entre aborrecer el mal y el amor sincero?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_5","questionText":"5.  Compare la descripción en la Biblia del mal con la percepción popular en su cultura del mal. Proverbios 8:13","answer":"","quotes":[{"book":"Proverbios","verse":"8:13"}]},{"id":"2017_23_5b","questionText":"5. Proverbios 13:5","answer":"","quotes":[{"book":"Proverbios","verse":"13:5"}]},{"id":"2017_23_5c","questionText":"5. Eclesiastés 3:8","answer":"","quotes":[{"book":"Eclesiastés","verse":"3:8"}]},{"id":"2017_23_5d","questionText":"5. Isaías 61:8","answer":"","quotes":[{"book":"Isaías","verse":"61:8"}]},{"id":"2017_23_5e","questionText":"5. Amós 5:15","answer":"","quotes":[{"book":"Amós","verse":"5:15"}]},{"id":"2017_23_5f","questionText":"5. Lucas 14:26","answer":"","quotes":[{"book":"Lucas","verse":"14:26"}]}]},"three":{"title":"TERCER DÍA: leer Romanos 12:9-13.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-13"}],"questions":[{"id":"2017_23_6","questionText":"6.  ¿A qué individuos o grupos se le hace difícil respetar y honrar por encima de sí mismo(a)? ¿Por qué?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_7","questionText":"7.  Describa el versículo 11 con sus propias palabras. ¿Qué tan pertinente es este versículo a sus circunstancias actuales?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_8","questionText":"8. ¿Cuál de los mandatos de Pablo en Romanos 12:9-13 es para usted el más difícil de obedecer? ¿Por qué?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-13"}]}]},"four":{"title":"CUARTO DÍA: leer Romanos 12:14-16.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:14-16"}],"questions":[{"id":"2017_23_9","questionText":" 9.  ¿Cómo puede alguien bendecir a los que le persiguen? ¿A quién podría usted bendecir? (Vea Mateo 5:44; Lucas 6:27-28 u otros pasajes de las Escrituras.)","answer":"","quotes":[{"book":"Mateo","verse":"5:44"},{"book":"Lucas","verse":"6:27-28"}]},{"id":"2017_23_10","questionText":"10.  ¿Cuáles estrategias se pueden encontrar en estos versículos que ayuden a tener relaciones saludables? ¿Qué oportunidades le está dando Dios para poner en práctica estos mandatos?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_11","questionText":"11.  ¿Cómo destruye la arrogancia las relaciones interpersonales? Comparta un ejemplo de cómo la humildad ha sanado o restaurado sus relaciones con otras personas.","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_12","questionText":"12.  ¿De qué manera le ha ayudado a usted que alguien le haya acompañado en su llanto, pena, o dolor?","answer":"","quotes":[]}]},"five":{"title":"QUINTO DÍA: leer Romanos 12:17-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:17-21"}],"questions":[{"id":"2017_23_13","questionText":"13.  Comparta maneras en que hoy día las personas pagan mal por mal. ¿Cómo es tentado usted a hacer lo mismo?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_14","questionText":"14.  Proporcione ejemplos de personas en las Escrituras que no pagaron mal por mal. ¿Cuáles fueron los resultados?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_15","questionText":"15.  ¿Qué responsabilidad tiene el creyente hacia sus enemigos? ¿Qué prometen las Escrituras sobre lo que Dios hará?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_16","questionText":"16.  ¿Cómo puede una persona vivir el tipo de vida al que Pablo exhorta en Romanos 12:9-21?","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"}]}]},"six":{"title":"SEXTO DÍA: repasar Romanos 12:9-21.","readVerse":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"}],"questions":[{"id":"2017_23_17","questionText":"17. ¿Qué ha aprendido usted sobre Dios del estudio de esta semana? ¿Cómo podría orar su grupo por usted mientras incorpora esta verdad en su vida?","answer":"","quotes":[]},{"id":"2017_23_18","questionText":"18. Homilética para líderes de grupo y administrativos: Romanos 12:9-21","answer":"","quotes":[{"book":"Romanos","verse":"12:9-21"}]}]}}}